蘋論：林鄭開法治精神的大玩笑 - 古立

蘋論：林鄭開法治精神的大玩笑 - 古立

德國以黃台仰、李東昇為難民，予以庇護。林鄭指此舉打擊香港國際聲譽，急召德國署理總領事David Schmidt「表示強烈反對及深切遺憾」。政府舉措，事無大小，保皇黨例牌盲從。民建聯副主席、行政立法雙料議員張國鈞是以呼籲香港人勿「跟歐美國家官腔起舞」，稱香港較新加坡自由，而有「德國有冇收過新加坡難民？」之問。林鄭及其保皇黨何其丟人現眼，貽笑大方。

余澎杉獲庇護 星洲無氣急敗壞

德國容或沒有予以新加坡人難民庇護，德國的大佬美國可給新加坡人余澎杉政治庇護。給予黃台仰、李東昇庇護是行政決定，德國不公開其原因。美國政府反對余澎杉申請政治庇護，法院可裁定他受政治打壓，不能行使言論自由。審訊公開，控辯雙方的理據公諸於世。

較諸美國經公開審訊，裁定政治庇護余澎杉有理，以黃台仰、李東昇為難民加以收容，德國的取態顯然相對含蓄，甚至有顧全香港及大陸面子之意。事件在去年發生，黃、李若非為了喚起世人對六四30周年的注意而現身，外人無從得知。面對法院公開的嚴厲喧責，新加坡的李顯龍可有像林鄭般氣急敗壞，召見美國大使「嚴正抗議」、發動群眾包圍美國大使館？

沒有。反之，新加坡司法部回應美國法院的裁決，指出余澎杉已為其侮辱可蘭經和耶穌基督、肆意破壞社會和諧的言論服刑，要再次收監皆因他拒絕履行公民義務服兵役。司法部的書面回應有兩個附件，附件A長達10頁，逐點駁斥美國法庭的判詞；附件B長5頁，列舉新加坡的社會經濟狀況，引述世界銀行、各個國際智庫的研究，證明新加坡法治穩定、人權得到保障、人民信任政府。整個回應，有節有理、不亢不卑，足為據理力爭之表範。

港遵從習訓示 三權合作難強辯

德國雖然沒有詳為公開給予黃、李難民庇護的理據，不辯的事實是，過渡22年，香港是朝着「以法治國」（rule by law）的新加坡甚至以「依法治國」之名行人治之實的大陸靠攏，跟港英一個多世紀的法治（rule of law）道統越行越遠。林鄭鸚鵡學舌，宣稱司法獨立。然而習近平早有訓示，特區的行政、立法、司法三權須相互扶持合作。林鄭由習大大任命，揚言拜倒於其魅力，三權能否獨立依然，有目共睹，豈是她一張鐵嘴強辯得來？

即以跟黃台仰、李東昇同是被控以暴動罪而被判監6年的梁天琦而言。其刑期之長，較不少誤殺犯尤甚——雖是人命攸關，個別誤殺犯罰款了事。又如以百年古法入戴耀廷、陳建民等以煽惑之罪，審訊無疑公開，刑責之苛，刀筆吏之痕迹斑斑在目。再如窮追猛打三文治襲擊梁振英的吳文遠，甚至不惜告上終審庭；控搶手機的許智峯以襲擊、阻嚇公職人員及意圖取用電腦三罪，而全部罪成。法庭是否已淪為政治迫害兇器，毋須多說。

林鄭揚言「香港的法治精神、執法機關的嚴謹執法及獨立的司法制度，一向得到國際社會的高度評價和認同」。誠哉斯言。香港「一向」確有此令譽，可是落入貫徹執行中央指示的林鄭手中，法治精神已蕩然無存。現今她更冒天下之大不韙，強行修改逃犯法、委特區法庭以「送中」把關重責。此又何止牙煙，那簡直是荒天下之大謬。What a joke!

古立
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)